% !TEX root = ../vorlage.tex
\section{Fazit und Ausblick}
In der vorliegenden Arbeit sollte eine \ac{AR}-Anwendung erstellt werden, die es mehreren Nutzern ermöglicht gleichzeitig eine virtuelle Stadt mit Social Media Posts zu erleben. Dabei sollten die verschiedenen Möglichkeiten, die \ac{AR} bietet ausgenutzt werden. 
Es wurde mit der Unreal Engine eine Anwendung erstellt, die die oben genannten Anforderungen erfüllt. Die Anwendung kann sowohl auf Android als auch auf iOS deployed werden. Zudem kann die Anwendung auf einem PC ausgeführt werden, der als Host dient. 
In der Anwendung können Beschränkungen des realen Raumes, wie beispielsweise die Größenabmessungen oder etwaige vorhandene reale Hindernisse berücksichtigt werden und der Raum festgelegt werden, in den die virtuelle Welt projiziert wird. Zudem ist es möglich in einem Raum mehrere Bereiche festzulegen und für jeden dieser Bereiche einzustellen wie klein die zu projizierenden minimal sein dürfen und wie groß maximal. Die tatsächliche Größe, also Anzahl der \textit{BuildingBlocks} eines Gebäudes sowie die Größe der einzelnen \textit{BuildingBlocks}, wird zufällig bestimmt. Wurde auf diese Weise eine Konfiguration erstellt, können über den Parameter der \textit{random seed} zusätzliche alle zufälligen Parameter verändert werden. Zudem ist so sichergestellt, dass bei gleicher \textit{random seed} stets die gleiche Stadt aufgebaut wird. So kann eine optimale Konfiguration einer zu projizierenden Stadt erstellt und wiederverwendet werden. \\

Neben den vielfältigen Einstellungsmöglichkeiten wurde die Multiuser-Experience realisiert. Damit ist es möglich, dass ein Host die zuvor konfigurierte Stadt initialisiert und über das Netzwerk bereitstellt. Clients im gleichen Netzwerk können sich daraufhin mit dem Host verbinden. Die Stadt wird repliziert und ist somit auf allen verbundenden Clients gleichermaßen sichtbar und erlebbar. Auch Interaktionen mit der Stadt wie beispielsweise das Zerstören von \textit{BuildingBlocks} sind auf allen verbundenen Clients sichtbar. \\

Des Weiteren wurde eine Evaluierung durchgeführt, um etwaige Auswirkungen eines verlorenen Motion Trackings zu untersuchen. Hierbei konnte bei allen üblichen Nutzungsszenarien der Anwendung kein Verlieren des Trackings festgestellt werden. 
Daher wird darauf geschlossen, dass in dem Testraum sowohl der Boden als auch die Decke genügend \textit{Feature Points} detektiert werden können, um ein Motion Tracking durch ARCore zu ermöglichen. 
Auf Grund dessen wurde eine weitere Evaluierung durchgeführt, die die Frage beantworten sollte, wie ein Bild aussehen muss, um  genügend \textit{Feature Points} zu liefern. Insgesamt konnte in diesem Schritt der Evaluierung festgestellt werden, dass Bilder mit vielen einzigartigen \textit{Feature Points} gut geeignet sind, um das Motion Tracking zu unterstützen. (siehe hierzu Kapitel \ref{chap:evaluierung}) \\


Im Folgenden werden kurz Möglichkeiten vorgestellt, wie die entwickelte Anwendung in Zukunft erweitert werden könnte. Diese Ansatzpunkte haben sich während der Entwicklungszeit der Anwendung ergeben. 

\paragraph{Augmented Images}
Um das Tracking in einem Raum mit wenigen \textit{Feature Points} zu verbessern, besteht die Möglichkeit durch reale Objekte, in diesem Fall beispielsweise Poster oder Bilder, im Raum \textit{Feature Points} hinzuzufügen. Hier kommen Augmented Images ins Spiel: Mittels Augmented Images\footnote{\url{https://developers.google.com/ar/develop/c/augmented-images/}, zuletzt abgerufen am 18.07.2018} kann auf Bilder oder Poster in der realen Umgebung reagiert werden und innerhalb der Augmented Reality Session verwendet werden. 

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/augmented_images1}
  \caption[Beispiel eines realen Bildes, welches nicht als Augmented Image erkannt wurde]{Beispiel eines realen Bildes, welches nicht als Augmented Image erkannt wurde\footnotemark}
  \label{fig:augmented_images1}
\end{figure}
\footnotetext{entnommen aus: \url{https://developers.google.com/ar/images/augmented-images-demo.mp4}, zuletzt abgerufen am 19.08.2018}

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/augmented_images2}
  \caption[Beispiel eines realen Bildes, welches als Augmented Image erkannt wurde]{Beispiel eines realen Bildes, welches als Augmented Image erkannt wurde\footnotemark}
  \label{fig:augmented_images2}
\end{figure}
\footnotetext{entnommen aus: \url{https://developers.google.com/ar/images/augmented-images-demo.mp4}, zuletzt abgerufen am 19.08.2018}

\paragraph{Dedicated Server}
Die aktuelle Version setzt immer einen Listen Server voraus, obwohl dies theoretisch nicht nötig ist. In Zukunft könnte dieser Listen Server in einen Dedicated Server umgewandelt werden. Da es zur Zeit noch nötig ist, nach jeder Raumveränderung die Anwendung neu zu bauen und auf den Geräten zu verteilen, könnte man ebenfalls beim Dedicated Server Konsolen-Argumente mitgeben, um dies zu verhindern.

\paragraph{Joy of Use}
Der Endnutzer wird in der aktuellen Version nach zwei Sekunden ohne Tracking vom Server getrennt. Dies kann in manchen Situationen sehr frustrierend sein. Dieser Wert (zwei Sekunden) ist aus einer minimalistischen Feldforschung entstanden.
Es könnte eine weitere Untersuchung bezüglich der Eignung dieses Werts durchgeführt werden.
Zudem benötigen die Clients bei großen Räumen relativ lange, um die projizierte Welt zu laden. Es könnte ein zusätzlicher Ladebildschirm eingefügt werden. 
